[出軌][勵志]《泰式綠咖哩。雞》

常聽說，時間會沖淡一切，其實，沖淡的，只是記憶，而不是感覺。
到現在回想起那段記憶，同樣的，很痛苦，被人背叛的感覺真的很難受。

現在所做的任何事，我都會感到一絲絲的傷感。如果要形容這種感覺，就像張愛玲所說的，「整個世界像一隻蛀空了的牙齒，麻木木的，倒也不覺得什麼，只是風來的時候，隱隱的有一些酸痛」。在樂時，反而會更加感到心痛。我告訴你，我對一切也感到很後悔、我對一切也感到失望、我對一切也感到傷心、我對一切也感到麻木。
記得在三年前的夏天，我認識了你。我很高興，我很欣賞你的才華，我們也玩得很開心。漸漸的，我們變得更親近。曖昧的時候，水月鏡花，恍似一切都是最美好的。我們彼此之間，有種溝通，卻不常與你聊心事，只會共同玩樂。記得在某天的一通電話中，你向我表白、第一次的約會、我們那些碰不上邊的對話、到郊外遊山玩水、到藝術館品味生活、每次分開的不捨、和你每次的相視而笑......
這些時光，深深地刻在我心上，想起了，不禁也笑了。很開心，很開心。很開心能認識了你。很開心這兩年和你在一起。但可惜的是，我們的關係已經開始變質了，開始不如以前般親密，一切已慢慢變成過去，我們慢慢疏遠了。別人都問我，「為什麼最近都不見你和男朋友一起呢?」我都先苦笑，後而不知怎麼去回答，「我也不知道呀。」我很怕你會離我而去。沒有結果，是因為我們的愛不夠。對嗎﹖我們的愛可能是不夠。我為你頻頻付出，開始意識到你的不在乎，便嘗試向你表達自己的想法，換來的只有冷漠疏離的回應。我們相處的時候，好像有一紗透明的布相隔著。在和你通電話時，你會不耐煩，但從來也不會拒絕。我和你的熟悉，的而且確很陌生。我開始感到心力交瘁，我很想回復本來，可是，我知道逝去的感情是不會再回來的。
每次回到家中，看見你送給我的東西，雖然很少，卻充滿價值，那些屬於你的物件，痛心只是剎那間的事，我有時獨自坐著，也會想到一句話，可悲的是......缺了你，然後我便按捺住自己，把話吞嚥下去。
我開始麻木，然後若無其事地找你，你說工作上很多煩惱所以不能和我見面，知道令我不開心但沒有找我，所以令自己十分內疚，更不能面對我。我甚至向你抱歉，自己作為女友不夠體貼。你說希望能在這段感情中TAKE A BREAK，我答應了，一個月，你說。 一個月後，你仍然消聲匿跡，以為你終於回心轉意的時候，你說「想跟我一起走下去，但現階段卻不想拍拖。」「知道你很愛我，但不想傷害你。」我知道，有時不愛就不愛，人類真的很奇妙。

最後發現了的，是你謊話連篇，結伴旅遊的另有其人，而且是一個泰國女人。其實當時我有給予機會你說真話，我問你「如果你喜歡上別人，要告訴我呀，我不會纏著你的。」，我得到的回覆是「我沒有，我一直都跟你在一起。」，有必要弄得這麼難看嗎？事件被揭發的時候，你仍理直氣壯，從容不迫。那泰國女人跟你的合照上寫著「MISS U」，我質問你，然而你卻笑著回應：「她要掛念我，我也沒有辦法啊！」我的心，瞬間被千刀萬剮。從沒想過你的面皮就像《絕代雙驕》中，江玉郎般厚。謊話被人當面揭穿，仍可以面不改容的，每一萬人中，大約只有一兩個，非但面不紅，色不變，反而笑了起來。
你知道什麼比起出軌更可惡嗎？是欺騙。對呀，我明明知道你出軌，而你一口咬定自己沒有。是不是覺得我好傻，為什麼會有人這麼好騙？對呀，我真傻，我在乎你的一切，我計劃的未來都有你在，而你，就在千方百計地設法騙我。
「一個人走不進一個人的心，不一定是他的問題，是很多時候，對方一開始就沒想過讓你走進。」

我想我這輩子都不會原諒你，但亦不會憎恨你。

為什麼要浪費氣力去討厭一潭發臭的死水？